const questions: Array<QuestionType> = [
  {
    question: 'ὡς',
    answers: ['zoals', 'gelijk'],
    explanation: '(dit zeer gebruikelijke woord heeft tal van andere betekenissen)',
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'καθώς',
    answers: ['zoals', 'even als'],
    explanation: '(= κατα ὡς: wat sterker dan ὡς)',
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'ὥσπερ',
    answers: ['juist zoals', 'evenals'],
    explanation: '(-περ is een achtervoegsel dat een woord kracht bijzet)',
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'ἐγώ',
    answers: ['ik'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'κἀγώ',
    answers: ['en ik'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'κἀκεῖνος',
    answers: ['en die'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'σύ',
    answers: ['jij', 'je'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'ἡμεῖς',
    answers: ['wij', 'we'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'ὑμεῖς',
    answers: ['jullie'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'ἐμός',
    answers: ['mijn'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'ἐμή',
    answers: ['mijn'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'ἐμόν',
    answers: ['mijn'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'σός',
    answers: ['jouw'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'σή',
    answers: ['jouw'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'σόν',
    answers: ['jouw'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'ἐμαυτόν',
    answers: ['mezelf'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'σεαυτόν',
    answers: ['jezelf'],
    type: 'woordenschat'
  }
]
const lesson19Vocabulary: LessonType = {
  id: 'lesson19-vocabulary',
  name: 'Les 19 – Woordenschat',
  type: 'woordenschat',
  active: false,
  questions
}
export default lesson19Vocabulary
